{"examId":2,"title":"Airbrakes exam","examType":"airbrakes","totalQuestions":71,"questions":[{"questionId":75,"questionText":"How should you check that your service brakes are working properly?","questionTextAr":"كيف ينبغي عليك فحص المكابح التي تستخدمها بشكل صحيح؟","answers":[{"answerId":285,"answerText":"Park on level ground, chock the wheels, engage the parking brakes when you the Correct amount of air pressure to do so and Shut the engine off","answerTextAr":" اركن علي أرضية مرتفعة قليلاً, استهلك ضغط الهواء, فعل مكابح الركن و حاول التحرك."},{"answerId":284,"answerText":"Park slight grade. drain off-air pressure. set parking and check to the movement.","answerTextAr":" اركن علي مستوي الأرض, تفقد العجلات, استخدم مكابح الركن عندما يكون لديك مستوي مناسب من ضغط الهواء لفعل ذلك, و اغلق المحرك عندما تقوم بفعل ذلك."},{"answerId":203,"answerText":"Park on level ground, wait until normal air is reached, release the parking brake and move forward slowly at about 5 mph. Then apply the brakes firmly","answerTextAr":"اركن علي مستوي الأرض, انتظر حتي يعود مستوي ضغط الهواء الي المستوي الطبيعي, قوم بأنزال مكابح الركن, و انطلق الي الامام بسرعة 5 ميل في الساعة, وبعد ذلك قوم بأحكام الضغط علي المكابح."}]},{"questionId":134,"questionText":"What happens when your brake drums get very hot","questionTextAr":"ماذا يحدث عندما تزيد درجة حرارة طنبورة المكابح؟","answers":[{"answerId":402,"answerText":"They start to smoke.","answerTextAr":" يبدؤا في الانقباض."},{"answerId":403,"answerText":"They contract.","answerTextAr":" يبدؤا في التدخين."},{"answerId":262,"answerText":"They expand","answerTextAr":" يبدؤا في التمدد."}]},{"questionId":65,"questionText":"The application pressure gauge shows how much air pressure you:","questionTextAr":"مؤشر ضغط الهواء يظهر, كمية الهواء المضغوط لديك","answers":[{"answerId":193,"answerText":"Are applying to the brakes.","answerTextAr":"الكمية التي يتم الضغط بها علي المكابح."},{"answerId":264,"answerText":"Have in a modulating control valve.","answerTextAr":" لديك في صمام التحكم."},{"answerId":265,"answerText":"Have in the air tanks.","answerTextAr":" لديك في خزان الهواء"}]},{"questionId":72,"questionText":"Parking or emergency brakes of trucks and buses can be legally held on by Pressure.","questionTextAr":"مكابح الركن او الطوارئ الخاصة بالشاحنة او الباص تضغط بواسطة","answers":[{"answerId":278,"answerText":"Fluid","answerTextAr":" الهواء"},{"answerId":279,"answerText":"Air","answerTextAr":" السائل"},{"answerId":200,"answerText":"Spring","answerTextAr":"النوابض"}]},{"questionId":74,"questionText":"If your truck has a properly functioning dual air brake system and minimum size air tanks. the air pressure should build up from 85 to 100 psi Within how many seconds?","questionTextAr":"اذا كانت الشاحنة الخاصة بك لديها مكابح هوائية مزدوجة و خزانين هواء صغار الحجم من المفترض ان يزداد ضغط الهواء من 85 الي  100 باوند لكل بوصة مربعة خلال كم من الثواني؟  ","answers":[{"answerId":202,"answerText":"45","answerTextAr":"45"},{"answerId":282,"answerText":"60","answerTextAr":" 30"},{"answerId":283,"answerText":"30","answerTextAr":" 60"}]},{"questionId":67,"questionText":"Some air brake systems have an alcohol evaporator. What may happen if you dont keep the proper level of alcohol?","questionTextAr":"بعض أنظمة المكابح الهوائية, لديها مبخر يعمل بالكحول, ماذا من الممكن ان يحدث اذا لم تقوم بإبقاء مستوي مناسب من الكحول؟","answers":[{"answerId":268,"answerText":"The S-cam may not take back when you release the brake","answerTextAr":" من الممكن ان يتشكل جليد علي صمام المكابح, يتسبب في فشل المكابح."},{"answerId":269,"answerText":"Ice may form on the brake drums and wear them out.","answerTextAr":" ال(S-cam) ربما لا يعود الي الخلف عندما تقوم برفع قدمك من علي دواسة المكابح."},{"answerId":195,"answerText":"Ice may form in the air brake valves and cause brake failure,","answerTextAr":" من الممكن ان يتشكل جليد علي صرة المكابح, و يتلفها."}]},{"questionId":69,"questionText":"Why drain water from compressed air tanks?","questionTextAr":"لماذا نقوم بتفريغ الهواء من أسطوانة الهواء المضغوط؟","answers":[{"answerId":197,"answerText":"Water can freeze in cold weather and cause brake failure.","answerTextAr":"من الممكن ان يتجمد الماء في درجات الحرارة المنخفضة, و يتسبب في فشل المكابح."},{"answerId":272,"answerText":"Water cools the compressor too much.","answerTextAr":" درجة غليان الماء المنخفضة تقلل من قوة المكابح."},{"answerId":273,"answerText":"Water low boiling point reduces braking power.","answerTextAr":" الماء يبرد مضخة الهواء الي درجة كبيرة."}]},{"questionId":78,"questionText":"the air compressor stops pumping air at what PSI?","questionTextAr":"تتوقف مضخة الهواء عن ضخ الهواء, علي أي وحدة ضغط؟","answers":[{"answerId":291,"answerText":"100","answerTextAr":"150"},{"answerId":290,"answerText":"150","answerTextAr":"100"},{"answerId":206,"answerText":"125 PSI","answerTextAr":"PSI 125"}]},{"questionId":79,"questionText":"driver must be able to see a low air pressure warning which comes on before pressure in the service air tanks fall below _ psi","questionTextAr":"السائق ينبغي ان يري تحذير ضغط الهواء المنخفض, الذي يظهر عندما يكون مستوي الضغط في أسطوانة الهواء المضغوط اقل من ---- باوند لكل بوصة مربعة","answers":[{"answerId":292,"answerText":"80","answerTextAr":" 40"},{"answerId":207,"answerText":"60","answerTextAr":"60"},{"answerId":293,"answerText":"40","answerTextAr":" 80"}]},{"questionId":80,"questionText":"Excessive use of the service brakes results in overheating which can lead to:","questionTextAr":"الاستخدام المتواصل لمكابح الخدمة يتسبب في زيادة درجة الحرارة, و هذا من الممكن ان يتسبب في","answers":[{"answerId":295,"answerText":"Proper adjustment of S-cam","answerTextAr":"  التعديل المناسب ل(S-CAM)"},{"answerId":294,"answerText":"Increase contact between the brake drums and linings","answerTextAr":" زيادة الاحتكاك بين أسطوانة المكابح و تيل المكابح."},{"answerId":208,"answerText":"Expansion of the brake drums.","answerTextAr":"تمدد اسطوانة المكابح."}]},{"questionId":81,"questionText":"The most common type of foundation brake found on heavy vehicles is the:","questionTextAr":"اكثر نوع مكابح مستخدم في مركبات النقل الثقيل هو","answers":[{"answerId":297,"answerText":"Wedge drum.","answerTextAr":"  مكابح(Wedge drum)"},{"answerId":209,"answerText":"S-cam drum.","answerTextAr":"مكابح S-cam drum"},{"answerId":296,"answerText":"Disc.","answerTextAr":" مكابح اسطوانية."}]},{"questionId":82,"questionText":"If you must make an emergency stop, you should brake so you:","questionTextAr":"اذا وجب عليك التوقف من اجل حالة طوارئ, يجب عليك التوقف بشكل يسمح لك","answers":[{"answerId":210,"answerText":"Can keep your vehicle in a straight line.","answerTextAr":"يمكنك ان تبقي المركبة بشكل مستقيم"},{"answerId":298,"answerText":"Use the full power of the brakes to lock them,","answerTextAr":" استخدام قوة المكابح الكاملة من اجل التوقف."},{"answerId":299,"answerText":"Use the hand brake before the brake pedal.","answerTextAr":"  استخدم مكابح اليد, قبل استخدام دواسة المكابح."}]},{"questionId":83,"questionText":"your truck or bus has a dual air brake system. If a low air pressure warning comes on for only one system, what should you do?","questionTextAr":"الشاحنة او المركبة الخاصة بك لديها نظام مكابح مزدوج, اذا ظهر تحذير ضغط الهواء المنخفض في احد نظامي المكابح, ماذا ينبغي عليك ان تفعل؟","answers":[{"answerId":211,"answerText":"Stop right away and safely park. Continue only after the system is fixed.","answerTextAr":" توقف علي الفور, و قوم بالركن بشكل امن, اكمل الرحلة بعد اصلح النظام."},{"answerId":300,"answerText":"Reduce your speed and drive to the nearest garage for repairs","answerTextAr":" اخفض سرعتك, و تفقد باقي نظام المكابح بينما تقود"},{"answerId":301,"answerText":"Reduce your speed and test the remaining system while under way.","answerTextAr":" اخفض سرعتك و توجه الي اقرب جراج من اجل اجراء الصيانة."}]},{"questionId":84,"questionText":"If your vehicle has an alcohol evaporator, every day during cold weather you should:","questionTextAr":"اذا كان في المركبة مبخر كحول, كل يوم في الأجواء الباردة ينبغي عليك:","answers":[{"answerId":212,"answerText":"Check and fill the alcohol level.","answerTextAr":"تفقد مستوي الكحول, و قم بزيادة مستوي الكحول."},{"answerId":302,"answerText":"Change the alcohol from a bottle.","answerTextAr":" تفقد الزيت من وجود كحل فيه."},{"answerId":303,"answerText":"Check the oil for alcohol content.","answerTextAr":"  غير الكحول من الزجاجة"}]},{"questionId":85,"questionText":"The air loss rate for a straight truck or bus with the engine off and the brakes on should not be more than","questionTextAr":"مستوي فقد ضغط الهواء في شاحنة بمقطورة صغيرة او باص عندما يكون المحرك مطفئ, و المكابح مفعلة لا ينبغي ان يكون اكثر من","answers":[{"answerId":213,"answerText":"3 psi in one minute.","answerTextAr":"3(PSI) وحدة ضغط لكل دقيقة"},{"answerId":305,"answerText":"2 psi in 45 seconds.","answerTextAr":"  2 (PSI) وحدة ضغط لكل 45 ثانية"},{"answerId":304,"answerText":"1 psi in 30 seconds.","answerTextAr":" 1 (PSI) وحدة ضغط لكل 30 ثانية."}]},{"questionId":86,"questionText":"The driver must be able to see a low air pressure warning which comes on before pressure in the service air tanks falls _ psi.","questionTextAr":"ينبغي علي السائق ان يتمكن من رؤية مستوي ضغط الهواء المنخفض, الذي يظهر عندما يكون الضغط في المكابح المستخدمة اقل من.......(PSI) وحدة ضغط","answers":[{"answerId":307,"answerText":"50","answerTextAr":" 50"},{"answerId":306,"answerText":"80","answerTextAr":" 80"},{"answerId":214,"answerText":"60","answerTextAr":"60"}]},{"questionId":87,"questionText":"the braking power of the spring brakes:","questionTextAr":"قوة الكبح الخاصة بنوابض المكابح","answers":[{"answerId":309,"answerText":"Increases when the service brakes are hot.","answerTextAr":" لا يتأثر بحالة مكابح الخدمة."},{"answerId":308,"answerText":"Is not affected by the condition of the service brakes,","answerTextAr":" يتضاعف عندما تكون مكابح الخدمة ساخنة."},{"answerId":215,"answerText":"Depends on the service brakes being in adjustment.","answerTextAr":"يعتمد علي التعديل مستوي المكابح الخاصة بالخدمة"}]},{"questionId":88,"questionText":"The air brake lag distance at 55 mph on dry pavement adds about Feet.","questionTextAr":"مسافة تأخر مكابح الهواء علي سرعة 55 ميل في الساعة علي سطح جاف, تضيف الي مسافة التوقف....... قدم؟","answers":[{"answerId":311,"answerText":"52","answerTextAr":" 12"},{"answerId":310,"answerText":"12","answerTextAr":" 52"},{"answerId":216,"answerText":"32","answerTextAr":"32"}]},{"questionId":91,"questionText":"Repeatedly partially increasing and pressing the brake pedal may result in:","questionTextAr":"الضغط علي المكابح مراراً وتكراراً مع زيادة قوة الضغط, من الممكن ان يتسبب في:","answers":[{"answerId":219,"answerText":"A loss of brake air pressure.","answerTextAr":"تناقص ضغط هواء المكابح"},{"answerId":316,"answerText":"A buildup of brake air pressure,","answerTextAr":" تزايد ضغط المكابح."},{"answerId":317,"answerText":"No Change Of brake air pressure.","answerTextAr":" لا تغير في ضغط هواء المكابح."}]},{"questionId":92,"questionText":"brake system that applies and releases the brakes when the driver uses the brake pedal is the brake system.","questionTextAr":"نظام المكابح الذي يطبق الضغط او يرفعه, عندما يقوم السائق بالضغط علي دواسة المكابح يسمي نظام ---- المكابح","answers":[{"answerId":220,"answerText":"Service","answerTextAr":"خدمة"},{"answerId":318,"answerText":"Emergency","answerTextAr":" الركن"},{"answerId":319,"answerText":"Parking","answerTextAr":"  الطوارئ"}]},{"questionId":93,"questionText":"slack adjuster's free play needs to be adjusted if it is more than about when you pull hard on it.","questionTextAr":"معدل تيل المكابح, يحتاج الي التعديل اذا كان اكثر من.......عندما تقوم بسحبه بقوة","answers":[{"answerId":321,"answerText":"1/2 inch","answerTextAr":" 1/4 انش."},{"answerId":320,"answerText":"1/4 inch","answerTextAr":" 1/2 انش."},{"answerId":221,"answerText":"1 inch","answerTextAr":"1 انش."}]},{"questionId":94,"questionText":"air brake system is fully charged at what psi?","questionTextAr":"نظام ضغط هواء المكابح يكون مشحون بشكل كامل علي (PSI) وحدة ضغط؟","answers":[{"answerId":222,"answerText":"125","answerTextAr":"125"},{"answerId":322,"answerText":"75","answerTextAr":" 75"},{"answerId":323,"answerText":"100","answerTextAr":" 100"}]},{"questionId":95,"questionText":"The brake pedal in an air brake system:","questionTextAr":"دواسة المكابح في نظام مكابح تعمل بضغط الهواء:","answers":[{"answerId":325,"answerText":"Is connected to slack adjusters by a series of rods and linkages","answerTextAr":" يتصل بنظام تعديل المكابح, عن طريق مجموعة من الطرق و التوصيلات."},{"answerId":324,"answerText":"Controls the speed of the air compressor.","answerTextAr":" يتحكم في سرعة جهاز ضغط الهواء."},{"answerId":223,"answerText":"Controls the air pressure applied to the brakes.","answerTextAr":" يتحكم في مستوي الضغط علي المكابح."}]},{"questionId":96,"questionText":"The scam:","questionTextAr":"تعريف مكابح الscam","answers":[{"answerId":224,"answerText":"Forces the brake shoes against the inside of the brake drum.","answerTextAr":"يضغط علي حذاء المكابح في الاتجاه الداخلي لأسطوانة المكابح."},{"answerId":326,"answerText":"Controls the air flow to each of the brakes chambers","answerTextAr":" يسحب حذاء المكابح بعيداً عن أسطوانة المكابح, ويسمح للعجلة ان تدور بشكل حر."},{"answerId":327,"answerText":"Pulls the brake shoes away from the drum and allow the wheels to roll freely.","answerTextAr":" يتحكم في تدفق الهواء لكل غرفة مكابح."}]},{"questionId":97,"questionText":"Under normal conditions, in order to engage the parking brakes the driver should:","questionTextAr":"في الأوضاع العادية, من اجل استخدام مكابح الركن يجب علي السائق:","answers":[{"answerId":329,"answerText":"Be sure air brakes system is fully pressurized","answerTextAr":" تأكد من ان نظام المكابح مضغوط بشكل كامل."},{"answerId":328,"answerText":"Turn off the engine.","answerTextAr":" اطفئ المحرك."},{"answerId":225,"answerText":"Apply brakes by pulling the parking brake control knob out.","answerTextAr":"استخدام المكابح عن طريق سحب مقبض مكابح الركن"}]},{"questionId":98,"questionText":"All brake equipped vehicles have: ","questionTextAr":"كل المركبات المزودة بنظام مكابح ضغط الهواء لديها:","answers":[{"answerId":226,"answerText":"supply pressure gauge.","answerTextAr":"مؤشر ضغط الهواء"},{"answerId":330,"answerText":"An air usage gauge.","answerTextAr":" مؤشر استخدام الهواء."},{"answerId":331,"answerText":"A backup hydraulic system.","answerTextAr":"  نظام مكابح هيدروليكي احتياطي."}]},{"questionId":99,"questionText":"With air brake vehicles, the parking brake should be used:","questionTextAr":"مع المركبات المزودة بنظام مكابح هوائية, مكابح الركن يجب ان تستخدم في:","answers":[{"answerId":227,"answerText":"Whenever you leave the vehicle unattended.","answerTextAr":"عندما تقوم بترك المركبة غير مأهولة"},{"answerId":332,"answerText":"Only during pre-trip inspections.","answerTextAr":" علي اقل قدر مستطاع"},{"answerId":333,"answerText":"As little as possible.","answerTextAr":" فقط في فحص ما قبل الرحلة."}]},{"questionId":100,"questionText":"If the air compressor should develop a leak. what keeps the air in the tanks?","questionTextAr":"اذا كان هناك تسريب في جهاز ضغط الهواء, ما الذي يبقي الهواء في خزان الهواء؟","answers":[{"answerId":334,"answerText":"The tractor protection valve.","answerTextAr":" صمام حماية الجرار."},{"answerId":228,"answerText":"The one-way check valve.","answerTextAr":"صمام الفحص احادي الاتجاه."},{"answerId":335,"answerText":"The emergency relay valve.","answerTextAr":" صمام تناوب الطوارئ."}]},{"questionId":101,"questionText":"Which Of these is NOT a proper time to apply the parking brakes?","questionTextAr":"أي هذه الأوقات ليس الوقت الأمثل من اجل استخدام مكابح الركن؟","answers":[{"answerId":337,"answerText":"If you will be stopping for only one hour.","answerTextAr":" فقط اذا كنت سوف تتوقف لمدة ساعة واحدة."},{"answerId":336,"answerText":"If you are going to test the parking brake to make sure that it holds the vehicle.","answerTextAr":" اذا كنت بصدد فحص مكابح الركن, من اجل التأكد من ان المكابح يمكنها اقاف المركبة."},{"answerId":229,"answerText":"If the brakes are very hot (e.g. Just after coming down a steep grade).","answerTextAr":"اذا كانت المكابح ساخنة للغاية(علي سبيل المثال: اذا كنت قد نزلت من اعلي منحدر"}]},{"questionId":107,"questionText":"If you must make an emergency stop, you should brake so you can:","questionTextAr":"اذا وجب عليك التوقف من اجل طارئ مروري, يجب عليك التوقف حتي يمكنك؟","answers":[{"answerId":349,"answerText":"Can steer hard while braking hard.","answerTextAr":" حيث يمكنك التوجيه بقوة, مع الكبح بقوة."},{"answerId":348,"answerText":"Use the hand brake first.","answerTextAr":" استخدم المكابح اليدوية قبل."},{"answerId":235,"answerText":"Can steer and keep your vehicle in a straight line.","answerTextAr":" من الممكن التوجيه, و إبقاء المركبة في خط مستقيم"}]},{"questionId":109,"questionText":"The most important thing to do when a low air pressure waming comes on is:","questionTextAr":"ما هو اهم شيء يجب عليك القيام به, عندما يظهر امامك تحذير ضغط الهواء المنخفض:","answers":[{"answerId":353,"answerText":"Downshift.","answerTextAr":" انتقل الي غيار أعلي."},{"answerId":352,"answerText":"Up-shift.","answerTextAr":" انتقل الي غيار اقل."},{"answerId":237,"answerText":"Stop and safely park as soon as possible.","answerTextAr":" توقف و قم بالركن بأقصي سرعة"}]},{"questionId":110,"questionText":"The parking or brake on a heavy vehicle can only held in position by something that cannot leak away. like:","questionTextAr":"مكابح الركن او مكابح الطوارئ علي المركبات الثقيلة, فقط يمكن وضعها عن طريق شيء لا يمكن ان يسرب, مثل:","answers":[{"answerId":355,"answerText":"Hydraulic pressure.","answerTextAr":" الضغط الهوائي."},{"answerId":354,"answerText":"Air pressure.","answerTextAr":" الضغط الهيدروليكي."},{"answerId":238,"answerText":"Spring pressure.","answerTextAr":"ضغط النوابض"}]},{"questionId":111,"questionText":"Air braking takes more time than hydraulic braking","questionTextAr":"مكابح الهواء تستغرق وقت اكثر من اجل التوقف اكثر من الوقت التي تستهلكه المكابح الهيدروليكية, بسبب:","answers":[{"answerId":357,"answerText":"Air brakes use different brake drums.","answerTextAr":" مكابح الهواء تستخدم طنابير مكابح مختلفة."},{"answerId":356,"answerText":"Air brakes require heavier return springs.","answerTextAr":" مكابح الهواء تتطلب نوابض التفاف اثقل."},{"answerId":239,"answerText":"Air brakes take more time to flow through the lines than hydraulic fluid,","answerTextAr":"مكابح الهواء تستغرق وقت اكثر من اجل نقل الهواء دخل الخطوط اكثر من الوقت الذي يستهلكه السائل الهيدروليكي"}]},{"questionId":112,"questionText":"When brakes are applied. the brake shoes will press against the:","questionTextAr":"عندما يتم استخدام المكابح, تيل المكابح سوف يضغط علي:","answers":[{"answerId":240,"answerText":"Brake drum or disc.","answerTextAr":" اسطوانة المكابح, او دسك المكابح"},{"answerId":358,"answerText":"S-cam.","answerTextAr":" (S-CAM)"},{"answerId":359,"answerText":"Slack adjuster.","answerTextAr":" معدل مستوي المكابح."}]},{"questionId":114,"questionText":"Stab braking is:","questionTextAr":"الضغط علي المكابح بقوة لفطرة صغيرة مع التكرار(STAB BRAKING):","answers":[{"answerId":363,"answerText":"Press hard on brake pedal and apply the hand valve you stop.","answerTextAr":" استخدم ضغط قليل متواصل علي دواسة المكابح."},{"answerId":242,"answerText":"Appingly your brakes all the way. Release the brakes when wheels læk up. As som as the wheels start rolling am'ly the brakes fully","answerTextAr":" اضغط علي المكابح بشكل كامل, ارفع قدمك من علي دواسة المكابح عندما تتوقف العجلات عن الدوران, عندما تبدء العجلة بالدوران مجدداً, اضغط علي المكابح بشكل كامل."},{"answerId":362,"answerText":"Use light steady pressure on the brake pedal.","answerTextAr":" اضغط بقوة علي دواسة المكابح, و استخدم مكابح اليد بينما انت تتوقف."}]},{"questionId":115,"questionText":"If air pressure is not built up within the correct amount of time. Then:","questionTextAr":"اذا لم يتكون ضغط هواء خلال الفطرة الزمنية المعروفة, بعد ذلك:","answers":[{"answerId":243,"answerText":"Air pressure may drop to a low point while driving. requiring an emergency stop.","answerTextAr":"من المرجح ان ينخفض ضغط الهواء الي درجة منخفضة اثناء القيادة, يتطلب توقف طوارئ"},{"answerId":364,"answerText":"The alcohol container may be low.","answerTextAr":"1 يجب عليك ان تكون مستعد من اجل استخدام مكابح الركن من اجل التوقف."},{"answerId":365,"answerText":"You should ready to use your parking brakes to stop.","answerTextAr":" خزان الكحول من المرجح ان يكون منخفض."}]},{"questionId":116,"questionText":"safety valve reduces pressure at _ psi.","questionTextAr":"صمام الأمان يقلل ضغط الهواء علي........وحدة ضغط(PSI) وحدة ضغط.","answers":[{"answerId":367,"answerText":"150","answerTextAr":" 100"},{"answerId":366,"answerText":"50","answerTextAr":" 50"},{"answerId":244,"answerText":"150psi","answerTextAr":"150 psi"}]},{"questionId":117,"questionText":"What can legally hold a parking or emergency brake in position for a truck. truck tractor, or bus?","questionTextAr":"ما هو الشيء القانوني الذي يمكنه السيطرة علي مكابح الركن, و مكابح الخدمة في كلاً من, الشاحنات و المركبات ذات المقطورة, و الحافلات؟","answers":[{"answerId":368,"answerText":"Fluid pressure.","answerTextAr":" ضغط السائل."},{"answerId":369,"answerText":"Air pressure.","answerTextAr":" ضغط الهواء."},{"answerId":245,"answerText":"spring pressure.","answerTextAr":"ضغط النوابض."}]},{"questionId":118,"questionText":"The supply pressure gauge shows how much pressure:","questionTextAr":"يظهر مؤشر ضغط الهواء كمية الهواء المضغوط:","answers":[{"answerId":370,"answerText":"You have used in this trip.","answerTextAr":" الذاهبة الي حجرة المكابح."},{"answerId":371,"answerText":"Is going to the brake chamber.","answerTextAr":" الكمية التي استخدمتها خلال الرحلة."},{"answerId":246,"answerText":"Is in the air tanks.","answerTextAr":"في خزنات الهواء"}]},{"questionId":119,"questionText":"The braking power of the spring brakes:","questionTextAr":"قوة الكبح لنوابض المكابح:","answers":[{"answerId":247,"answerText":"Depends on the brakes being in adjustment.","answerTextAr":" يعتمد علي وضع تعديل تيل المكابح."},{"answerId":372,"answerText":"Is not affected by the condition of the service brakes.","answerTextAr":" تفحص فقط بواسطة اشخاص مدربين تدريباً عالياً في خدمة الفرامل."},{"answerId":373,"answerText":"Can only be tested by highly trained brake service people","answerTextAr":" لا يتأثر بوضع المكابح التي في الخدمة."}]},{"questionId":120,"questionText":"It is not safe to drive a vehicle that has brake drums with cracks that are longer than  ……. of the width of the friction area.","questionTextAr":"انه ليس من الامن قيادة مركبة لديها تشققات في طنبورة المكابح اكبر من.......عرض مساحة الاحتكاك.","answers":[{"answerId":248,"answerText":"1/2","answerTextAr":"1/2"},{"answerId":374,"answerText":"1/8","answerTextAr":" 1/8"},{"answerId":375,"answerText":"1/4","answerTextAr":" 1/4"}]},{"questionId":121,"questionText":"Your brakes are fading when:","questionTextAr":"المكابح تتأكل عندما:","answers":[{"answerId":249,"answerText":"You have to push harder on a brake pedal to control your speed on a downgrade.","answerTextAr":"عليك الضغط عليها بقوة من اجل التحكم بسرعة المركبة عند النزول من منحدر"},{"answerId":376,"answerText":"The brake pedal feels spongy when you apply pressure.","answerTextAr":" تشعر ان دواسة المكابح اسفنجية عندما تقوم بالضغط عليها."},{"answerId":377,"answerText":"Less pressure is needed on the brake pedal for each stop.","answerTextAr":" في حاجة الي ضغط اقل في كل مرة تتوقف."}]},{"questionId":122,"questionText":"If your vehicle has an alcohol evaporator, it is there to:","questionTextAr":"اذا كانت مركبتك لديها مبخر يعمل بالكحول, هو هناك من اجل:","answers":[{"answerId":379,"answerText":"Eliminate the need for daily tank draining.","answerTextAr":" يقضي علي الحاجة اليومية الي تفرغ خزانات الهواء."},{"answerId":378,"answerText":"Boost tank pressure, the same way that turbocharges boost engine.","answerTextAr":" زيادة ضغط خزان الهواء, بنفس الطريقة التي يقوم بها التربو بزيادة كمية الهواء الذاهبة الي المحرك."},{"answerId":250,"answerText":"Reduce the risk of icing in air brake valves in cold weather.","answerTextAr":" يقلل من خطر تجمد صمام المكابح في الأجواء الباردة"}]},{"questionId":123,"questionText":"The air compressor governor controls:","questionTextAr":"صمام خزان الهواء يتحكم في:","answers":[{"answerId":380,"answerText":"Air pressure applied to the brakes.","answerTextAr":" سرعة خزان الهواء."},{"answerId":251,"answerText":"When air is pumped into the air tanks","answerTextAr":"عندما يتم ضخ الهواء الي خزنات الهواء"},{"answerId":381,"answerText":"The speed of the air compressor.","answerTextAr":" ضغط الهواء الذي يوضع علي المكابح."}]},{"questionId":124,"questionText":"Modern air brakes combine three different systems. They are the service. the parking and the Brakes.","questionTextAr":"نظم المكابح الحديثة تجمع بين ثلاثة انظمة مختلفة, هم مكابح الخدمة, مكابح الركن, و مكابح....…","answers":[{"answerId":382,"answerText":"Drum","answerTextAr":" الصرة."},{"answerId":252,"answerText":"Emergency","answerTextAr":" الطوارئ"},{"answerId":383,"answerText":"Foot","answerTextAr":" القدم."}]},{"questionId":125,"questionText":"If you do not have automatic tank drains, how often should you drain the oil and water from the bottom of air storage tanks?","questionTextAr":"اذا كان ليس لديك ميزة تفريغ الخزنات الاوتوماتيكية, كم تحتاج عادة من الوقت من اجل تفريغ خزنات الهواء من الزيت, و الماء؟","answers":[{"answerId":385,"answerText":"once a week","answerTextAr":"  مرة كل أسبوع"},{"answerId":253,"answerText":"at the end of each day of driving","answerTextAr":"بعد نهاية كل يوم من القيادة."},{"answerId":384,"answerText":"After every four hours of service.","answerTextAr":" بعد كل اربع سعات من الخدمة."}]},{"questionId":126,"questionText":"The proper use of the brakes when going down a long steep grade after selecting a proper gear is to brake until your speed is about ____ Below the posted speed and release of your brake","questionTextAr":"الاستخدام الأمثل للمكابح عند القيادة علي منحدر طويل بعد استخدام الغيار المنساب, هو الكبح حتي تكون سرعتك اقل......من السرعة المنشورة علي الطريق, و من ثم اترك المكابح.","answers":[{"answerId":386,"answerText":"10 mph","answerTextAr":" 10 ميل في الساعة."},{"answerId":387,"answerText":"15 mph","answerTextAr":"  15 ميل في الساعة."},{"answerId":254,"answerText":"5mph","answerTextAr":"5 ميل في الساعة."}]},{"questionId":129,"questionText":"the stop light switch","questionTextAr":"مفتاح اضاءة التوقف:","answers":[{"answerId":257,"answerText":"Turns on the brake lights when you put on the air brakes.","answerTextAr":"يقوم بفتح اضاءة المكابح عندما تقوم باستخدام المكابح"},{"answerId":393,"answerText":"Tells you when the air brake system is low on air pressure.","answerTextAr":"  يخبرك عندما تكون في حاجة الي استخدام مكابح الطوارئ."},{"answerId":392,"answerText":"Tells you when you need to use your emergency brakes.","answerTextAr":" يخبرك عندما يكون نظام المكابح منخفض الضغط."}]},{"questionId":130,"questionText":"The ____ shows how much pressure is in the air tanks","questionTextAr":"  ____ يظهر كمية الهواء المضغوط في خزنات الهواء.","answers":[{"answerId":258,"answerText":"The supply pressure gauge","answerTextAr":"مؤشر ضغط الهواء."},{"answerId":395,"answerText":"oil gauge","answerTextAr":" مؤشر الزيت."},{"answerId":394,"answerText":"air usage gauge","answerTextAr":" مؤشر استخدام الهواء."}]},{"questionId":131,"questionText":"To test air service brakes you should:","questionTextAr":"من اجل اختبار مكابح الخدمة يجب عليك:","answers":[{"answerId":259,"answerText":"Brake firmly while slowly moving forward","answerTextAr":"اضغط علي المكابح بأحكام بينما تتحرك ببطء الي الامام."},{"answerId":396,"answerText":"Sop the vehicle. brake in a low gear. depress the service brakes, and then gently pull the brakes.","answerTextAr":" استخدم المكابح بخفة بينما تتحرك الي الخلف"},{"answerId":397,"answerText":"Brake slowly while moving backward.","answerTextAr":" أوقف المركبة, اكبح عن طريق المحرك, عن طريق تعشيق المحرك علي غيار منخفض, اضغط علي مكابح الخدمة, و من ثم اسحب المكابح في عكس الاتجاه برفق."}]},{"questionId":132,"questionText":"if you are down a steep downgrade and have reached your safe of 40 mph, you would the service brake until your dropped to _ mph.","questionTextAr":"اذا كنت تقود في منحدر متجه الي الأسفل وقد وسلت الي سرعتك الامنة 40 ميل في الساعة, سوف تستخدم مكابح الخدمة من اجل خفض سرعتك الي..... ميل في الساعة.","answers":[{"answerId":399,"answerText":"35","answerTextAr":" 25"},{"answerId":260,"answerText":"35","answerTextAr":"35"},{"answerId":398,"answerText":"25","answerTextAr":" 30"}]},{"questionId":133,"questionText":"If your truck has a dual air brake system. and one of the systems is low on pressure:","questionTextAr":"اذا كنت الشاحنة الخاصة بك لديها نظام مكابح مزدوج, واحد هذه الأنظمة ضغطه منخفض:","answers":[{"answerId":400,"answerText":"The manual slack adjusters on S-Cam brakes are not set.","answerTextAr":" مستوي تعديل تيل المكابح و(S-CAM) ليسوا علي مستوي مناسب."},{"answerId":261,"answerText":"Either the front or rear brakes will not be fully functional.","answerTextAr":"أياً من المكابح الامامية او الخلفية, سوف لا تعمل بشكل كامل."},{"answerId":401,"answerText":"The brake drums will not fully operational.","answerTextAr":" طنبورة المكابح سوف لا تعمل بشكل كامل."}]},{"questionId":73,"questionText":"If your truck or bus has dual parking control valves, you can use pressure from a separate tank to","questionTextAr":"اذا كانت الشاحنة او الباص الخاص بك لديها صمامين تحكم,  يمكنك استخدام الضغط من احدي خزنات الضغط علي حدي","answers":[{"answerId":281,"answerText":"Stay parked twice as long without using up service air pressure.","answerTextAr":" قوم بموازنة نظام المكابح عندما تقوم بالتوقف."},{"answerId":280,"answerText":"Balance the service brake system when you are parked.","answerTextAr":" استمر بالتوقف بالتوقف ضعف المدة بدون استخدام ضغط الهواء الأساسي."},{"answerId":201,"answerText":"Release the spring emergency/parking brakes to move a short distance.","answerTextAr":"قوم بإزالة نابض الطوارئ من علي المكابح من اجل الانتقال الي مسافات قصيرة."}]},{"questionId":68,"questionText":"(our truck or bus has a dual air brake system. If a low-pressure warning comes on for only one system, what should you do?","questionTextAr":"الشاحنة الخاصة بك او الباص لديها نظام مكابح مزدوج, اذا ظهر تحذير خاص بانخفاض ضغط الهواء في احد أنظمة المكابح, ماذا يجب عليك ان تفعل؟","answers":[{"answerId":270,"answerText":"Reduce your speed and test the remaining system while under way.","answerTextAr":" اخفض سرعتك, و قم بالقيادة الي اقرب جراج من اجل الاصلاحات."},{"answerId":271,"answerText":"Reduce your speed and drive to the nearest for repairs.","answerTextAr":" اخفض سرعتك, واختبر ما تبقي من النظام بينما انت في الطريق."},{"answerId":196,"answerText":"Bring your vehicle to a complete stop right away and safely park. Continue only after the system is fixed","answerTextAr":" قم بإيقاف المركبة الخاصة بك بشكل كامل, و اركنها, ثم اكمل الرحلة بعد اصلاح المركبة."}]},{"questionId":66,"questionText":"The spring brakes used on the chambers in a straight truck will bring you to a stop when air pressure drops below _ psi.","questionTextAr":"نوابض المكابح المستخدمة في غرف المكابح, في مركبة مستقيمة سوف توقفك عندما يكون ضغط المكابح اقل من ---- باوند لكل بوصة مربعة","answers":[{"answerId":266,"answerText":"100","answerTextAr":" 100"},{"answerId":267,"answerText":"60","answerTextAr":" 60"},{"answerId":194,"answerText":"20","answerTextAr":"20"}]},{"questionId":70,"questionText":"The safety valve is set automatically when pressure is:","questionTextAr":"صمام الأمان يتم تفعيله بشكل اوتوماتيكي عندما يكو الضغط","answers":[{"answerId":198,"answerText":"150 psi","answerTextAr":"150 psi"},{"answerId":274,"answerText":"50","answerTextAr":" 50"},{"answerId":275,"answerText":"100","answerTextAr":" 100"}]},{"questionId":71,"questionText":"Your truck has a dual air system and one of the systems loses its pressure, What will happen?","questionTextAr":"الشاحنة الخاصة بك لديها نظام هواء مزدوج, و احد هذه الأنظمة فقد الضغط الخاص به, ماذا سوف يحدث","answers":[{"answerId":199,"answerText":"Either the front or back brake will not be fully operational","answerTextAr":" أي من المكابح الامامية او الخلفية, سوف لا يعمل بشكل كامل."},{"answerId":276,"answerText":"The manual slack adjusters of the S-cam brakes will not be set properly.","answerTextAr":" ناقل الحركة الخاص بالمكابح (S-cam) سوف لا يعمل كما ينبغي."},{"answerId":277,"answerText":"Brake drums will not be fully pressurized.","answerTextAr":" طنبورة المكابح سوف تكون غير مضغوطة بشكل كامل."}]},{"questionId":90,"questionText":"It is known that too much heat caused by using your brakes too often can also cause:","questionTextAr":"من المعروف انه اذا كان هناك سخونة مرتفعة بسبب استخدام المكابح, من الممكن ان يتسبب ذلك في:","answers":[{"answerId":218,"answerText":"Brake to fade or fail.","answerTextAr":" سوف تتأكل المكابح او تفشل في أداء وظيفتها"},{"answerId":314,"answerText":"Modulated control valve to wear out.","answerTextAr":" تيل المكابح سوف تنقسم."},{"answerId":315,"answerText":"Brake linings to split up.","answerTextAr":" سوف يتأكل صمام التحكم."}]},{"questionId":102,"questionText":"With air brake vehicles, the parking brakes should used:","questionTextAr":"مع المركبات المزودة بنظام مكابح تعمل بضغط الهواء, يجب استخدام مكابح الركن في:","answers":[{"answerId":339,"answerText":"To hold your speed When going downhill.","answerTextAr":" من اجل تثبيت سرعتك عندما تكون نازلاً من منحدر."},{"answerId":338,"answerText":"As little as possible.","answerTextAr":" اقل قدر مستطاع."},{"answerId":230,"answerText":"Any time when vehicle is 'Med.","answerTextAr":"في أي وقت تكو فيه المركبة مركونة"}]},{"questionId":105,"questionText":"if check the free play of manual slack adjusters of S-cam brakes, you should park on:","questionTextAr":"من اجل تفقد كتيب تعديل مستوي تيل المكابح (Slack adjusters of the scam) يجب عليك ان تركن علي:","answers":[{"answerId":233,"answerText":"Level ground, chock the wheels and release the parking brakes.","answerTextAr":"علي مستوي الأرض, تفقد العجلات و اطفئ مكابح الركن."},{"answerId":344,"answerText":"Level ground and parking brakes. then apply service brakes.","answerTextAr":" عي مستوي الأرض, افرغ ضغط الهواء قبل تفقد التعديل."},{"answerId":345,"answerText":"Level ground and drain off-air pressure before checking the adjustment.","answerTextAr":"3) علي مستوي الأرض, ثم استخدم مكابح الخدمة."}]},{"questionId":106,"questionText":"excessive heat caused by using your brakes too often can also cause:","questionTextAr":"الحرارة المرتفعة الناتجة عن استخدام المكابح بشكل متكرر, من الممكن اضاً ان تتسبب في","answers":[{"answerId":234,"answerText":"Brake to fade or fail.","answerTextAr":"المكابح سوف تتأكل او تفشل"},{"answerId":346,"answerText":"Modulated control valve to wear out.","answerTextAr":" صمام التعديل سوف يتأكل."},{"answerId":347,"answerText":"Brake linings to split up.","answerTextAr":" تيل المكابح سوف يتشقق."}]},{"questionId":113,"questionText":"The safety valve discharges automatically at the pressure of:","questionTextAr":"صمام الأمان يفرغ الهواء بشكل تلقائي علي ضغط:","answers":[{"answerId":241,"answerText":"150 psi","answerTextAr":"150 psi"},{"answerId":360,"answerText":"100 psi.","answerTextAr":" 100 psi"},{"answerId":361,"answerText":"50 psi.","answerTextAr":" 50 psi"}]},{"questionId":127,"questionText":"In ideal conditions a truck or bus with air brakes going at 55 mph would require the stopping distance of how many feet?","questionTextAr":"في الأوضاع الاعتيادية, مركبة او حافلة تستخدم مكابح هوائية, تسير بسرعة 55 ميل في الساعة سوف تتطلب مسافة توقف بحجم كم عدد من الاقدام؟","answers":[{"answerId":255,"answerText":"More than 300 feet","answerTextAr":"اكثر من 300 قدم."},{"answerId":389,"answerText":"From 100 to 300 feet.","answerTextAr":"  من 100 قدم الي 300 قدم."},{"answerId":388,"answerText":"Less than 100 feet.","answerTextAr":" اقل من 100 قدم."}]},{"questionId":135,"questionText":"What is a 'Wig Wag' ?","questionTextAr":"ما هو المصطلح (wig wag)؟","answers":[{"answerId":263,"answerText":"A mechanical arm that signals low air pressure.","answerTextAr":" ذراع الي يشير مستوي ضغط المنخفض."},{"answerId":404,"answerText":"A spring mount for hairpieces.","answerTextAr":" جزء من نظام اضاءة المكابح."},{"answerId":405,"answerText":"Part of the stop light system.","answerTextAr":" شعيرات مثبتة علي شكل نابض."}]},{"questionId":76,"questionText":"straight truck or bus air brake system should not leak at the rate of more than _ psi per minute with the engine off and the brakes released,","questionTextAr":"في شاحنة بمقطورة صغيرة او باص نظام المكابح لا ينبغي ان يسرب ضغط هواء ازيد من ---- باوند لكل بوصة مربعة وحدة ضغط لكل دقيقة عندما يكون المحرك مطفئ و المكابح غير مستخدمة","answers":[{"answerId":287,"answerText":"3","answerTextAr":" 3"},{"answerId":204,"answerText":"2","answerTextAr":"2"},{"answerId":286,"answerText":"1","answerTextAr":" 1"}]},{"questionId":103,"questionText":"Why should you drain water from compressed air tanks?","questionTextAr":"لماذا يجب عليك تجفيف الماء من خزان الهواء المضغوط؟","answers":[{"answerId":231,"answerText":"water can freeze in cold weather and cause brake failure.","answerTextAr":" من الممكن ان يتجمد الماء في درجات الحرارة المنخفضة و يتسبب في فشل المكابح."},{"answerId":340,"answerText":"To keep from fowling the air compressor oil.","answerTextAr":" من اجل الحفاظ علي زيت جهاز ضغط الهواء ضغط الهواء."},{"answerId":341,"answerText":"Water low boiling point reduces braking power.","answerTextAr":" نقطة الغليان المنخفضة الخاصة بالماء تقلل من قوة المكابح.."}]},{"questionId":77,"questionText":"During normal driving, spring brakes are usually held back by:","questionTextAr":"اثناء القيادة العادية, نوابض المكابح مضغوطة بوسطة:","answers":[{"answerId":288,"answerText":"Bolts or clamps.","answerTextAr":" مسامير او كلبسات."},{"answerId":205,"answerText":"Air pressure.","answerTextAr":"ضغط الهواء."},{"answerId":289,"answerText":"Spring pressure.","answerTextAr":"  ضغط النوابض"}]},{"questionId":89,"questionText":"The total stopping distance for air brakes is longer than that for hydraulic brakes due to Distance.","questionTextAr":"مسافة التوقف الاجمالية للمكابح الهوائية, اكبر من مسافة التوقف الاجمالية للمكابح الهيدروليكية, بسبب مسافة ----","answers":[{"answerId":313,"answerText":"Reaction","answerTextAr":" الإيقاف الفعال."},{"answerId":312,"answerText":"effective braking","answerTextAr":" رد الفعل."},{"answerId":217,"answerText":"Brake lag","answerTextAr":" استجابة المكابح"}]},{"questionId":104,"questionText":"If the spring brakes are on. when should you push the brake pedal?","questionTextAr":"نوابض المكابح مفعلة, متي يجب عليك الضغط علي دواسة المكابح؟","answers":[{"answerId":232,"answerText":"Never","answerTextAr":"ابداً."},{"answerId":342,"answerText":"Only on a slippery road.","answerTextAr":" فقط علي الطرق الزلقة."},{"answerId":343,"answerText":"Only when driving downhill.","answerTextAr":" فقط عند القيادة اسفل منحدر."}]},{"questionId":108,"questionText":"The use of brakes on a long and steep downgrade under normal conditions is only a supplement to:","questionTextAr":"استخدام المكابح علي طريق طويل منحدر, في الأوضاع العادية, يتبع الي؟","answers":[{"answerId":351,"answerText":"The use of the front brakes limiting valve.","answerTextAr":" استخدام صمام الكبح الامامي.."},{"answerId":350,"answerText":"Use of spring brakes.","answerTextAr":" استخدام نوابض المكابح."},{"answerId":236,"answerText":"The braking effect of the engine.","answerTextAr":" قوة الكبح الخاصة بالمحرك"}]},{"questionId":128,"questionText":"When is it oK to leave your truck unattended without applying the parking brakes and choking the wheels?","questionTextAr":"متي يكون من الامن ان تترك شاحنتك غير مأهولة بدون استخدام مكابح الركن, وتفقد العجلات؟","answers":[{"answerId":391,"answerText":"If you are conducting a pre-trip inspection.","answerTextAr":" اذا كنت تقوم بأجراء فحص ما قبل الرحلة."},{"answerId":390,"answerText":"If you are only away for a few minutes.","answerTextAr":" اذا كنت انت ذاهب الي مكاناً ما لبضع دقائق."},{"answerId":256,"answerText":"Never","answerTextAr":"ابداً."}]}]}